% !TEX root = main.tex

\subsection{Overview}
\label{subsec:overview}

本节我们将介绍信号在设备之间传输的流程，并基于该流程设计CovertComm，扬声器与麦克风将代替无线电领域的天线成为收发声波的媒介。
图 \ref{fig:overview} 详细地展示了信号传输的过程，主要分为两部分， \textit{Sending Process} (\eg Speaker) 与 \textit{Receiving Process} (\eg Microphone)：

\begin{figure}[htbp]
	\includegraphics[width=0.95\linewidth]{overview.eps}
	\caption{CovertComm system overview}
	\label{fig:overview}
\end{figure}

\textit{Sending Process: }
ConvertComm对用户数据编码，把编码后的二进制数据交给物理层（在软件中实现）转化成信号发出。
当数据传入物理层之后，每一组数据要经过交织器来预防相邻比特受到相同的频率选择性衰落的影响，然后数据在调制模块被调制和映射到子载波上，插入导频码后进行IFFT变换到时域信号，再插入循环前缀，得到带CP的OFDM Symbol。
每一个声学帧经过DAC和混频器，生成工作在次超声频段的声波。

\textit{Receiving Process: }
麦克风实时监听检测空气中传播的声音，将捕获的模拟量转化成数字信号，并实时检测前导码。
当检测到前导码的时候(preamble)，Reciever就对信号进行同步和频率校正，然后去除循环前缀。
接收器对采样序列做FFT转化成频域子载波，接着按序进行解映射和解交织。
最后把数据交给解码器解码，获得发动端发送的数据流。

CovertComm希望可以在有限的带宽内提升数据通信的速率和准确率，同时保持“听不见”的特性，我们将在以下方面做出努力：
\begin{itemize}
	\item[$\cdot$] 
	分析传播信道的特性，设置合适的声学信道参数，降低环境因素对信道状态的影响；
	\item[$\cdot$] 
	面对信道中多样的干扰，设计具有更强纠错、校正能力的帧结构；
	\item[$\cdot$] 
	设计一种重传机制，用来确保当物理层解调出错而丢弃某个声学帧后，发送端将重新发送一遍丢弃的帧。
\end{itemize}

\subsection{Acoustic Channel Characteristic}
\label{subsec:channelCharacteristic}
% Brief description: the signal channel design


%% 频段选择
通信环境的情况决定了通信质量的高低，ConvertComm必须克服或者规避工作场景下噪声对声学信道的影响，图 \ref{fig:noiseSpectrum} 展示一些常见生活场景中噪声的频率分布情况(Figure \ref{fig:noiseSpectrum}\subref{subfig:noiseIndoor} , \subref{subfig:noiseRestaurant} , \subref{subfig:noiseStreet})，即使是在嘈杂的街道上，环境的噪声依旧分布在频率较低的频段，而在所有场景中17kHz以上的频段几乎没有噪声。

我们使用频率从1Hz$\sim$22kHz递增的Chirp波作为音源，测试电子设备音频输入输出能力，对比的设备有联想ThinkPad X1、IPhone 11和Redmi Note 7。经过测试，它们都可以播放或者“听到”22kHz及以下的声音，如图(d)所示。值得一提的是，超过17kHz的声音人耳就已经听不见了。

因此，ConvertComm工作在17.5$\sim$20.5频段范围内，在这个频段内进行的任何通信活动几乎是“完全隐蔽”的。
为了提高频带的利用率，提升数据传输速率，并且降低传输过程中可能的差错，我们将对每一个声学帧进行设计。

\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\subfigure[Office / Indoor]{
		\includegraphics[width=0.47\linewidth]{noise_office.eps}
		\label{subfig:noiseIndoor}
	}
	\subfigure[Restaurant]{
		\includegraphics[width=0.47\linewidth]{noise_restaurant.eps}
		\label{subfig:noiseRestaurant}
	}
	\subfigure[Street]{
		\includegraphics[width=0.47\linewidth]{noise_street.eps}
		\label{subfig:noiseStreet}
	}
	\caption{Spectrum of noise in common scenes}
	\subref{subfig:noiseIndoor} $\sim$ \subref{subfig:noiseStreet} display spectrograms of three different scenes, the last fig 展示了电脑和移动设备能够“监听”到的范围
	\label{fig:noiseSpectrum}
\end{figure}
